[拯救行動] 警fb發帖：重申這不是清場行動，我們的目的是拯救被包圍人士

立法會今日恢復二讀辯論《逃犯條例》修訂，大批示威者今早7時許突然走出龍和道，令交通受阻。警方約兩小時後，在fb專頁「香港警察 Hong Kong Police」發佈一段短片講述事件，並強調暫時不會清場。
警察公共關係科媒體聯絡及傳訊高級警司江永祥在片段中表示，早上約8時，大批參與集會的人士衝出龍和道阻塞交通，並進入隧道內包圍部份警車及私家車。

他指部份示威者毀壞部份車輛，令被包圍人士感到生命有危險，認為這些行徑已超出和平集會的範圍，「我在此呼籲包圍車輛的人士，盡快離開，否則我們會使用適當的武力，去拯救被包圍的車輛及人士。」
江永祥又指，有大批人士在龍和道及添華道附近聚集，準備衝擊警方防線，呼籲在場人士離開，否則會使用武力保衞防線，「我重申這不是清場行動，我們的目的是拯救被包圍人士。」
中午12時23分，警方指發現龍和道附近有示威者把地上磚頭掘起。警方警告示威者切勿投擲磚頭，因此舉可能會嚴重傷害他人身體，甚至致命，是嚴重違法行為。